蕭若元 : 在香港想隱瞞一個人死亡的消息非常困難

香港資深傳媒工作者、時事評論員、著名電視編輯兼主持人蕭若元就8.31太子站事件的疑點進行剖析並提出六項疑點，希望還原事實真相。

蕭若元表示，通過多部影片展示出的一些畫面，亦即在警察衝入太子站內搜查的時候，在沒有市民在使用暴力行為之際，警方還是「無差別」毆打民眾，可見警方的說辭與事實背道而馳。

蕭若元：「警方講的話完全荒謬，因為我們可以從影片中看到，（警員）一沖下去太子站，警方在下去太子站的時候，是沒有人在做一個暴力的行為的時候，警察已經開始亂打人了，在過程中那些示威者只是在用雨傘遮擋和列陣，這並不構成警察有理由『無差別』打人，有很多的影片，我看過兩個展示了一些很嚴重的事故，有一個在背打一個年輕人，而這個年輕人已經昏迷，還有就是已經把人打到昏迷了，還在地上拖曳他，還有一處就是有兩個警察按著那個人，而那個人看起來已經沒有了反應，而警察就互相望了望。」

蕭若元認為，在香港想隱瞞一個人死亡的消息非常困難，因為涉及的層面太大，人數太多，不可能一點消息不洩露。

蕭若元：「這涉及警察局、驗屍房、醫管局很多人，一定會有風聲洩露出來，除非有一個很龐大的勢力在後面，而那個勢力可以壓制所有人，但是這種事難以置信（不可能），但是不幸的事，真的有一個很龐大很龐大的勢力，意圖掩蓋（如果事件真有發生）事件真相，因此需要詳細的調查此事。」

蕭若元認為，如果真的有打死人的情況發生，而消息卻遭到掩蓋，那麼最有可能的結果就是警方高層在合謀掩蓋。

蕭若元：「可能打死人的是在冒充香港警察的大陸特警，（如果真有其事）就難以交代，於是就會去到西環（中聯辦）、政府高層、警方全部高層力量意圖去掩蓋這件事，在如此政治力量的包庇下，這件事如果出於這樣的動機才有可能會發生，整件事的困難在那裡呢？在於如果有一個人死亡，那是否會有家人出來吵鬧？那這就牽扯兩個可能性，如果真有其事，但是沒有家人出來吵，一可能這個（去世）的人可能沒有家人，或者與家人關係惡劣整天不見家人，那家裡人不知道（去世）的人在那裡；第二個可能性，也是網上流傳的，那個（去世）的人有一個單親母親，單親母親是新移民，有人給一筆錢她，叫她不要作聲，她就回去大陸去了，這兩種情況讓事情變得有可能。」

蕭若元對整個事件提出質疑：

疑點一：為何「無差別打人」？

蕭若元：「估計當日警察知道有一部分的示威者就會經過那裡的地鐵，因此他們衝進去毆打示威者，亦不理那些人是否是示威者，你說有兩個示威者換了服裝，但是亦有一些非示威者在裡面，因為他們要乘地鐵，你不能夠排除對吧？但是警察為了對付那些示威者，就衝進去『無差別』打人，這是第一個事實。」

疑點二：為何太子站長時間封閉而不允救護人員進入救治傷者？

蕭若元：「太子站完全封站一段時間，封站的這段時間將乘客全部趕走，包括地鐵站職員都趕走了，亦不准救護人員下去救人，有一、二個小時這麼久，那這段時間到底發生了什麼事？是否有人重傷，或是垂危，因此他們太驚慌（打傷打死人）而這樣做（無差別打人）？這是經過救護車證明的，很久不讓救護人員下去，很久才送走傷者，這是有一段時間距離的，這個完全違反了香港所有的守則，嚴重違反了無論你是否是罪犯都會第一時間去救治的這個原則。那我就會問你為什麼？」

疑點三：為何由地鐵車廂運送被關閉在站內的民眾？

蕭若元：「當日是不想救護車走的，是由地鐵車廂運到其他地方，然後才轉去醫院，那我就要問個為什麼？這在香港歷史上從來沒有發生過，用地鐵專列運送傷者從未見過。」
疑點四：為何救護車系統前後記錄不一致，那三個人去了哪裡？

蕭若元：「根據現在傳出的消息，就是當日救護車說有十個人受傷，而去醫院報告的只有七個人，那另外三個人去了哪裡呢？救護車系統說是系統出錯，但是這裡有一個疑點，原來這七個人數是在警方更正了他們（救護車）的記錄得出的。今天有封公開信說，救護車的人寫信說，什麼時候救了多少人需要警方公布的呢？根據他們的統計數字說有多少人，為何救護車系統自己無能力說有多少人受傷送去醫院？」

疑點五：為何不利用閉路電視對所有參與的人員進行口供對質？

蕭若元：「就是大家都知道地鐵是每一個方位都有閉路電視，現在外界傳（有死傷）傳得沸沸揚揚，你找一些代表進去看，即可立即澄清，但是沒有這樣做，其實跟所有人的口徑對一次口供就會知道真相，包括警察和救護車，醫管局、地鐵幾個部門一對口供就會對不上，如果有任何問題就會對不上，目前在民間人心浮動，因為這一輪忽然有人暴斃死亡，包括幾個學生，海上有浮屍，有人懷疑是否是將死屍扔進海裡說是他死了（自殺）？」

疑點六：對於失蹤人士為何沒有親人認領？

有講法說，一個單親母親被收買回去大陸，還有說有人家裡不見了孩子，家裡人約著孩子的同學去警察署要人，結果卻遭到扣留，我認為如果警方可以做到殺了人而掩飾，那香港真的是沒有辦法居住了，所以沒有能夠比這種事嚴重，我們在十月一日以前，我們一定要要求香港政府立刻澄清這件事，就是委任一個特別小組，有所以公眾人物的代表，去查清楚這件事，否則香港就不會是一個適合居住的地方。

蕭若元：「今天香港機場濫權很嚴重，在巴士上問人家有沒有機票，我去這些地方是不需要你管的，這是個人私隱。香港人有旅遊的自由，這是人權的一部分。」

同意
家人朋友鄰居同學同事網友全部被滅聲？

唉我屌 義士

又搞到人生都變死

我回應燒山第六點

只要有人得到受害者電話
Send個訊息同屋企人講
話畀人認到 捉咗就暴動罪
要即時著草 安定咗再搵你
你話屋企人會唔會報警
到時過一排屋企人發覺唔妥先報警
咁差佬可以有大把時間毀屍滅跡
當成一單失蹤人口

其實我覺得大家有時應該逆向思維去諗野
將自己角色代入對面
如果你係對方應該點做
正所謂知彼知己 百戰百勝
咁樣你就會諗通好多野

正常程序 係

燒山認證

所以我地有冇方法接觸到失蹤人士嘅家人？我地有大把料去懷疑失蹤人士已死，兼且喺當日太子站嘅情況之下，係冇可能逃離現場仲要著埋草，只係其家人冇留意到呢d漏洞。

其實燒山有d講得幾中肯
Btw 多謝復活術

多謝燒山

普通人緊係難隱瞞,

問題佢地唔係普通人呀嘛

燒山復活術

蕭若元：「這涉及警察局、驗屍房、醫管局很多人，一定會有風聲洩露出來，除非有一個很龐大的勢力在後面，而那個勢力可以壓制所有人，但是這種事難以置信（不可能），但是不幸的事，真的有一個很龐大很龐大的勢力，意圖掩蓋（如果事件真有發生）事件真相，因此需要詳細的調查此事。」

即係死左人啦
屌你燒山

Push

窮家人可以收買
成年人無同學
散工未必有同事
鄰居依家其實真係無以前個年代咁close，尤其如果家入被收買搬走埋
網友年中呢到都好多人出出入入啦，有無人留意？

當前目標
914 天水圍親子大遊行
915 民陣大遊行

永不忘記淡化
721 元朗恐襲
811 新屋嶺強姦毒打
831 太子謀殺無辜平民

三大核彈港共集團永遠無法拆解

填命呀屌你老母！！

本來都唔太信太子有死人 依家反而開始信

即係真係死左人

變成被自殺咪唔洗隱瞞囉on9

驚賊出盡食奶既力做緊

唔可以畀佢得逞